【罪大】SONY發表全新手機用CMOS，強化慢鏡效果。

Sony 的新 CMOS 能拍出驚人的慢鏡頭效果
多一層 DRAM，讓你能用手機來拍 1080p @1,000fps 影片。

目前比較常見的手機用 CMOS 大多為雙層式設計，而今天下午 Sony 發表了一款新品，首度引入了三層堆疊的結構。它在原有基礎上多加了一層 DRAM，換來的好處是大幅提升了讀取速度。具體來說，這款新感光元件可以在 1/120 秒的時間內拍下 19.3MP 的照片（用 Sony 的話來說「速度是普通產品的四倍」），如果是用在錄影上，它則能以 1080p 的解析度，進行最高 1,000fps 幀率的慢動作錄影。

這種讀取速度能有效減少簾幕快門的「焦平面畸變」（或者更通俗一點說，果凍效應），避免因讀取先後而造成的運動物體垂直方向變形。從下面這組對比圖中，可以清楚地看出在 1/30 秒和 1/120 秒前提下，被攝車頭的形狀在照片中會呈現出怎樣的不同。而 Sony 的新組件就是為了達到後一種效果，便於使用者更好地拍攝運動物體。

除此之外，1080p 解析度下高達 1,000fps 的慢動作錄影能力，超高的幀率將目前的主流水準遠遠拋在了身後（Pixel 也只是能拍 120fps 而已）。廠方提供的示範影片，慢鏡頭的效果頗有大片的感覺，相信在實際應用中會受到許多用戶的青睞。另外，Sony 還表示這顆 CMOS 的高速讀取模式會自動按需開啟，而且他們還解決了在兩層結構間加入 DRAM 可能產生的噪聲問題。不過，目前還不確定該款產品將於何時被交到手機廠商手中，想用的話還是得多點耐心等一等囉。

Source:

然後得64gb rom

大台經常會用嘅超慢鏡頭效果

咁多

但sony手機影出黎既相都係咁油畫

交到去手機部門都係食撚屎

靚sensor去曬相機部門，電話相機得個名

其他公司咪又係用sony sensor

人地較得仲好過佢自己 咩道理

ONE SONY